古代武器學術研究

突然醒起
古代部落係咪有一種武器扔出去就圈住敵人對腳，等敵人不能移動，仆低
醒唔起叫咩名同咩原理

利申：歴史撚，喜愛研究古代史、戰爭史

[尋求真相] 推到有HKDI既知情人篤灰

兩邊有嚿石，中間條繩連住嗰隻？

呢隻？

That’s right !
究竟叫咩名
同埋係現代戰爭仲有冇作用呢？

有兩隻類似嘅，一隻叫bolas，一隻叫surujin

bolas同surujin，兩隻唔同嘅但係好相似，原理係兩邊相同重量嘅靠fing出去嘅動作令一邊飛出去，因為條繩嘅拉力會扯埋另一邊，因為唔係用拋或者直接投擲嘅方式，而係用類似打網球揮拍嘅姿勢飛出去

講真，呢個係要黎對付一隻獵物用嘅，主要係呢嚿野會加速，同時有捕捉嘅效果

同埋好老實，咩兵器都係熟能生巧，呢隻好難速成，除咗掟嘅姿勢同發力之外，你要計算你同獵物嘅距離，繩嘅長度，大概要幾多轉先可以飛到去獵物度

同時風阻同天氣係所有投擲類兵器都要考慮嘅因素

緊急，聽日vtc Di院校開始停課，為期三日，到18日，將會係CCTV片段剛一個月，唔好俾佢del片，漏夜宣傳

（VTC同學速入)讓陳同學沉冤得雪！！！還其家人一個公道！！！！

可以嘅話，幫手推同share岀去，等聽日多啲人集會

跪求幫手推呢個先，聽日要人，但我地唔想提早俾校方知而令佢地關校，所以咁夜先岀稿，求share至fb,ws,tg各群組
另外，部分ive設施對公眾開放的

我只係諗呢D結構簡單嘅武器，會唔會係現代街頭鬥爭上重新出現重要性

bola?

點解得兩粒波嘅, 定係古時唔同地方有唔同製作方法

我印象中係Y字型, 一梱繩三粒石架喎

你講起，我又有D印像

結構簡單，但係用法複雜，所以久而久之已經被淘汰，寧願你掟其他野

bolas三粒surujin兩粒

感謝巴打

thanks

不過真係要提醒, 投擲型兵器易學難精, 量力而為

呢款睇落極易扔死自己友都未天光

叫絆馬索，現代都有用緊。

我就係睇左呢支鎮暴槍先突然諗返轉頭